\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Lettres et Appels\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/xatra/index.fr.html}}
\author{Groupe de Travail FFII sur les Brevets Logiciels}
\maketitle
\begin{abstract}
Depuis la p\'{e}tition a Van Miert de l'\'{e}t\'{e} de 1999, la FFII a \'{e}crit des lettres a beaucoup de politiciens en cherchant de l'aide contre l'inflation de brevets.  Quelques lettre r\'{e}centes avec des appendixes informatif ont recu beaucoup de soutien et un echo dans la politique et la presse.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
{\bf {\a {\font Commission Europ\'{e}enne veut}\\
{\font {\it {\font Brevetabilit\'{e} Sans Limites!}}}\\
{\font Propos redig\'{e} par BSA}}}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{center}

Il y a eu d\'{e}ja pas mal de petition et lettres de ce genre.  Notre lettre mod\`{e}le\ (http://swpat.ffii.org/xatra/nopat/index.de.html) est utilis\'{e} dans le g\'{e}n\'{e}rateur de lettres Eurolinux\ (http://petition.eurolinux.org/letter/) qui peut vous faciliter le travail.

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf Cinque Initiatives de Loi pour la Protection de l'Innovation Informatique}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/patg2C/index.fr.html)}

\begin{quote}
Veuillez bien nous aider a travailler sur les initiatives de loi.  Si vous pouvez parlez au nom d'une soci\'{e}t\'{e} ou association, veuillez nous permettre de vous lister comme signataire.  Ci-dessus vous trouvez seulement le corps du texte.  La lettre compl\`{e}te contient numereuses appendices qui sont envoy\'{e} en papier au politiciens.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf l'Office Europ\'{e}en des Brevets veut supprimer toute limitation a la brevetabilit\'{e}}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/epue28/index.fr.html)}

\begin{quote}
L'Office Europ\'{e}en des Brevets (O.E.B.) organise \`{a} Munich, du 20 au 29 novembre prochains, une conf\'{e}rence diplomatique afin de d\'{e}cider de vastes modifications aux r\`{e}gles fondamentales du droit europ\'{e}en des brevets. Les gouvernements europ\'{e}ens se mettent d'accord actuellement sur un propos de base de r\'{e}vision de la Convention Europ\'{e}enne sur les Brevets qui devrait permettre \`{a} l'Office Europ\'{e}en des Brevets, non seulement de breveter les programmes d'ordinateurs et les m\'{e}thodes commerciales, mais \'{e}galement d'\'{e}carter toute possible limitation \`{a} la brevetabilit\'{e} d'une mani\`{e}re g\'{e}n\'{e}rale. La Lettre Ouverte de la FFII constitue une d\'{e}monstration, \`{a} l'attention des n\'{e}gociateurs du gouvernement allemand, des erreurs et des dangers de ce ``propos de base'', et une esquisse d'alternatives plausibles. La FFII r\'{e}clame \'{e}galement l'accr\'{e}ditation en tant qu'organisation non-gouvernementale, afin de participer \`{a} la conf\'{e}rence.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Mod\`{e}le de Lettre}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/nopat/index.de.html)}

\begin{quote}
Vous pourriez envoyez cette lettre ou une lettre similaire a votre represantant parlamentaire ou autre d\'{e}cideurs. 
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf L'Office Europ\'{e}en de Brevets doit introduire une Lange Logique}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/lojban/index.en.html)}

\begin{quote}
Une Langue Logique comme Lojban peut resoudre le probl\`{e}me de multilinguit\'{e} dans le brevet communautaire europ\'{e}en.  Un texte bien \'{e}crit en Langue Logique serait automatiquement traduisible a toutes les langues.  En m\^{e}me temps, l'experience de Langue Logique montre que la pens\'{e}e linguistique et la logique de programmation sont \'{e}quivalents et il n'est pas souhaitable que l'un ou l'autre soit brevetable.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Lettre au Commissaire de la Comp\'{e}tition}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/miert/index.fr.html)}

\begin{quote}
Nous avons envoy\'{e} cette lettre, souscrite par 10000 personnes, a M. Van Miert et nous allons en notifier ses successeurs et autres autorit\'{e}s concern\'{e}es.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Lettres aux \'{E}diteurs de Journaux}\ (http://swpat.ffii.org/xatra/karni/index.de.html)}

\begin{quote}
La presse est consid\'{e}r\'{e} comme ``artillerie de la libert\'{e}''.  Mais souvent les journalistent n'ont pas le temps pour rechercher les suj\`{e}ts difficiles comme les brevets et les logiciels.  Il faut les aider.
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}

\section{Autre Lettres}

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf The US Patent System is Out of Control!\ (http://people.qualcomm.com/karn/patents/patents.html)}}

\begin{quote}
des lettres \'{e}mouvant et comp\'{e}tents d'un programmeur de t\'{e}l\'{e}communication a des politiciens am\'{e}ricains
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Consultation Europ\'{e}enne sur la Brevetabilit\'{e} de R\`{e}gles d'Organisation et Calculaltion mettables en oevre par ordinateur (= programmes pour ordinateurs)\footnote{http://swpat.ffii.org/vreji/papri/eukonsult00/index.en.html}}}

\begin{quote}
En 2000-10-19 l'Unit\'{e} de Propri\'{e}t\'{e} Industrielle de la Commission Europ\'{e}enne (CE-UPI) publia un papier de consultation qui propose de l\'{e}galiser la pratique de l'Office Europ\'{e}en de Brevets (OEB) de accorder des brevets logiciels contre la lettre et l'esprit de la loi en vigeur.  Ce papier se dirigait vers les d\'{e}partements de brevet des entreprises et associations et \'{e}tait concu comme un manoevre de mobilisation.  En plus il \'{e}tait soutenu par une ``\'{e}tude ind\'{e}pendante'' conduite par des lobbyistes connus du brevet logiciel.  Des conseils en brevet travaillants pour diverses organisations envoy\`{e}rent des papiers de consultation applaudissant la ligne CE-UPI/OEB et r\'{e}citant le cr\'{e}do connu du mouvement de brevet selon lequel les brevets promouvent l'innovation dans tous les domaines et servent surtout l'int\'{e}r\^{e}t des petites entreprises.  N\'{e}anmoins il y avait aussi des reponses critiques venant d'un certain nombre de grandes associations et entreprises aussi que de plus que 1000 individus et petites unit\'{e}s.  La CE-UPI a jusqu'au pr\'{e}sent publi\'{e} les papiers seulement dans une forme incompl\`{e}te et difficile a consulter.  Nous voulons resoudre ce probl\`{e}me, et vous pouvez nous aider. 
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf The Eurolinux Software Patent Consultation Page\ (http://petition.eurolinux.org/consultation)}}

\begin{quote}
environ 1000 submission de programmeurs Europ\'{e}ens a la Commission Europ\'{e}enne
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}